- “Exactly once” = Garantiert & genau einmal
- Moderate Netzbelastung, langsamstes QoS Level
- Empfangsbestätigung 4-fach Handshake PUBLISH - PUBREC - PUBREL - PUBCOMP
- bis dahin Zwischenspeicherung beim Sender
- Sender sendet bei ausbleibender Empfangsbestätigung merhmals (Duplicate = DUP)
- Broker kann mit DUP gekennzeichnete Pakete ignorieren
- Sender stoppt versenden wenn PUBREC eintrifft und kann gesp. Daten löschen wenn PUBCOMP eintrifft